## Logrotate

Проверить наличие логротата и его версию
` logrotate --version `

/etc/logrotate.conf - этот файл содержит некоторые настройки по умолчанию и устанавливает ротацию для нескольких журналов, которые не принадлежат никаким системным пакетам. Он также использует оператор include для настройки конфигурации из любого файла в каталоге /etc/logrotate.d.

/etc/logrotate.d/ - в этой директории любые пакеты, которые вы устанавливаете, будут размещать свою конфигурацию Logrotate. При стандартной установке у вас уже должны быть файлы для базовых системных инструментов, таких как apt, dpkg, rsyslog и т.д.

После настройки конфигурации в соответствии с требованиями, можно выполнить тестирование с помощью команды:
` sudo logrotate /etc/logrotate.conf --debug `
